\beginsong{Jałta}[by={Jacek Kaczmarski},
                     index={Jak nowa - rezydencja carów}]
\beginverse

Jak \[D]nowa - \[G]rezydencja \[D]carów
\[D]Służba swe \[A]obowiązki \[D]zna
\[D]Precz wysiedlono \[G]stąd \[D]Tatarów
\[D]Gdzie na świat \[A]wyrok \[D]zapaść ma

\endverse

\beginverse

\[D]Okna już widzą, \[G]słyszą \[D]ściany
Jak \[D]kaszle nad \[G]cygarem \[D]Lew
\[D]Jak skrzypi \[G]wózek \[D]popychany
Z \[D]kalekim \[A]demokratą w \[D]tle

\endverse

\beginverse

Lecz \[A]nikt nie widzi \[Fis]i nie \[Hm]słyszy
\[G]Co robi \[D]Góral w \[A]krymską \[D]noc
Gdy \[A]gestem w wiernych \[Fis Hm]towarzyszy
\[G]Wpaja \[D]swą \[A]legendarną \[Dm]moc

\endverse

\beginverse

Nie \[Dm]miejcie żalu \[C]do \[Dm]Stalina
Nie \[Dm]on się za tym \[C]wszystkim \[Dm]krył
\[Dm]To w końcu nie jest \[C]jego \[Dm]wina
Że \[Dm]Roosevelt w Jałcie \[C]nie miał \[Dm]sił
\[Dm]Gdy się \[C]Triumwirat wspólnie \[Dm]brał
Za \[Dm]świata \[C]historyczne \[Dm]kształty
\[Dm]Wiadomo, \[C]kto \[Dm]Cezara \[C]grał
I \[D]tak rozumieć \[A]trzeba \[D]Jałtę!

\endverse

\beginverse

W \[D]resztce cygara \[G]mdłym \[D]ogniku
\[D]Pływała Lwa \[A]Albionu \[D]twarz
\[D]Nie rozmawiajmy\[G] o \[D]Bałtyku!
\[D]Po co w Europie \[A]tyle \[D]państw?

\endverse

\beginverse

\[D]Polacy? Chodzi \[G]tylko \[D]o to
\[D]Żeby gdzieś w końcu \[G]mogli \[D]żyć!
\[D]Z tą Polską \[G]zawsze są \[D]kłopoty
\[D]Kaleka troszczy \[A]się i \[D]drży

\endverse

\beginverse

\[A]Lecz uspokaja \[Fis]ich \[Hm]gospodarz
\[G]Pożółkły \[D]dłonią \[A]głaszcząc \[D]wąs
Mój \[A]kraj pomocną \[Fis]dłoń im \[Hm]poda
\[G]Potem, niech \[D]rządzą \[A]się, jak \[Dm]chcą

\endverse

\beginverse

Nie \[Dm]miejcie żalu \[C]do \[Dm]Churchilla
Nie \[Dm]on wszak za tym \[C]wszytkim \[Dm]stał
\[Dm]Wszak po to tylko \[C]był \[Dm]Triumwirat
By \[Dm]Stalin dostał \[C]to, co \[Dm]chciał
\[Dm]Komu zależy \[C]na \[Dm]pokoju
\[Dm]Ten zawsze cofnie \[C]się przed \[Dm]gwałtem
\[Dm]Wygra, \[C]kto się nie \[Dm]boi \[C]wojen
I \[D]tak rozumieć \[A]trzeba \[D]Jałtę!

\endverse

\beginverse

\[D]Ściana pałacu \[G]słuch \[D]napina
Gdy \[D]mówi do \[A]Kaleki \[D]Lew
\[D]Ja wierzę w szczerość \[G]słów \[D]Stalina
\[D]Dba chyba o \[A]radziecką \[D]krew

\endverse

\beginverse

\[D]I potakuje \[G]mu \[D]Kaleka
\[D]Niezłomny \[G]demokracji \[D]stróż:
\[D]Stalin to ktoś na \[G]miarę \[D]wieku!
\[D]Oto mąż stanu, \[A]oto \[D]wódz!

\endverse

\beginverse

Bo \[A]sojusz wielkich - \[Fis]to nie \[Hm]zmowa
To \[G]przyszłość \[D]świata - \[A]wolność, \[D]ład!
\[A]Przy nim i słaby \[Fis]się \[Hm]uchowa
I \[G]swoją \[D]część \[A]otrzyma - \[Dm]strat

\endverse

\beginverse

\[Dm]Nie miejcie żalu \[C]do \[Dm]Roosevelta
\[Dm]Pomyślcie, ile \[C]musiał \[Dm]znieść
\[Dm]Fajka, dym cygar \[C]i \[Dm]butelka
\[Dm]Churchill, co miał \[C]sojusze \[Dm]gdzieś!
\[Dm]Wszakże radziły \[C]trzy \[Dm]Imperia
\[Dm]Nad granicami, \[C]co \[Dm]zatarte
W \[Dm]szczegółach \[C]zaś już \[Dm]siedział \[C]Beria
I \[D]tak rozumieć \[A]trzeba \[D]Jałtę!

\endverse

\beginverse

\[D]Więc \[G]delegacje \[D]odleciały
\[D]Ucichł na Krymie \[A]carski \[D]gród
\[D]Gdy na zachodzie \[G]działa \[D]grzmiały
\[D]Transporty ludzi \[A]szły na \[D]wschód

\endverse

\beginverse

\[D]Świat wolny święcił \[G]potem \[D]tryumf
\[D]Opustoszały \[G]nagle \[D]fronty
\[D]W kwiatach już \[G]prezydenta \[D]grób
A \[D]tam transporty \[A]i \[D]transporty

\endverse

\beginverse

\[A]Czerwony świt się z \[Fis]nocy \[Hm]budzi
Z \[G]woli \[D]wyborców \[A]odszedł \[D]Churchill
A \[A]tam transporty \[Fis]żywych \[Hm]ludzi
A \[G]tam \[D]obozy \[A]długiej \[Dm]śmierci

\endverse

\beginverse

Nie \[Dm]miejcie więc do \[C]Trójcy \[Dm]żalu
\[Dm]Wyrok historii \[C]za nią \[Dm]stał
\[Dm]Opracowany \[C]w każdym \[Dm]calu
\[Dm]Każdy z nich chronił, \[C]co już \[Dm]miał
\[Dm]Mógł mylić się \[C]zwiedziony \[Dm]chwilą
\[Dm]Nie był Polakiem \[C]ani \[Dm]Bałtem
\[Dm]Tylko \[C]ofiary \[Dm]się nie \[C]mylą
I \[D]tak rozumieć \[A]trzeba \[D]Jałtę!

\endverse
\endsong