\beginsong{Obława}[by={Jacek Kaczmarski},
                     index={Skulony w jakiejś ciemnej jamie smaczniem sobie spał}]
\beginverse

\[Am]Skulony w jakiejś \[C]ciemnej jamie \[G]smaczniem sobie \[C]spał
I \[F]spały wilczki dwa, \[E]zupełnie ślepe jeszcze
Wtem \[Am]stary wilk \[C]przewodnik, co \[G]życie dobrze \[C]znał
Łeb \[F]podniósł, warknął groźnie, aż \[E]mną szarpnęły dreszcze

\endverse

\beginverse

\[Am]Poczułem \[F]wokół siebie \[E]nienawistną \[Am]woń
Woń, \[F]która burzy wszelki spokój, \[E]zrywa wszystkie sny
Z \[Am]daleka ktoś, gdzieś \[F]krzyknął \[E]krótki rozkaz: \[Am]goń!
I z \[F]czterech stron wypadły na nas \[E]cztery gończe psy!

\endverse

\beginverse
ref.
\[Am]Obława, \[C]obława na \[G]młode wilki \[C]obława
Te \[F]dzikie zapalczywe, w gęstym \[E]lesie wychowane
Krąg \[Am]śniegu \[C]wydeptany, w tym \[G]kręgu plama \[C]krwawa
I ciała \[F]wilcze kłami \[E]gończych psów \[Am]szarpane!

\endverse

\beginverse

Ten, \[Am]który na mnie \[C]rzucił się, \[G]niewiele szczęścia \[C]miał
Bo wpadł \[F]prosto mi na kły i \[E]krew trysnęła z rany
Gdym \[Am]teraz ile w \[C]łapach sił przed \[G]siebie prosto \[C]gnał
\[F]Ujrzałem młode wilczki na \[E]strzępy rozszarpane

\endverse

\beginverse

\[Am]Zginęły ślepe \[F]ufne tak, \[E]puszyste kłębki \[Am]dwa
\[F]Bezradne na tym świecie złym nie \[E]wiedząc, kto je zdławił
I \[Am]zginie także stary \[F]wilk, choć \[E]życie dobrze \[Am]zna
Bo z \[F]trzema na raz walczy psami i z \[E]ran trzech naraz krwawi

\endverse

\beginverse
ref.
Obława, obława...

\endverse

\beginverse

\[Am]Wypadłem na otwartą \[C]przestrzeń \[G]pianą z pyska \[C]tocząc
Lecz \[F]tutaj też ze wszystkich stron \[E]zła mnie otacza woń
A \[Am]myśliwemu, \[C]co mnie dojrzał, \[G]już się śmieją \[C]oczy
I \[F]ręka pewna niezawodna \[E]podnosi w górę broń

\endverse

\beginverse

\[Am]Rzucam się w bok, na \[F]oślep gnam, aż \[E]ziemia spod łap \[Am]pryska
I \[F]wtedy pada pierwszy strzał, co \[E]kark mi rozszarpuje
\[Am]Pędzę, słyszę jak on \[F]klnie, \[E]krew mi płynie z \[Am]pyska
On \[F]strzela po raz drugi, lecz \[E]teraz już pudłuje

\endverse

\beginverse
ref.
Obława, obława ...

\endverse

\beginverse

\[Am]Wyrwałem się z \[C]obławy tej, \[G]schowałem w jakiś \[C]las
Lecz ile \[F]szczęścia miałem w tym to \[E]ażdy chyba przyzna
\[Am]Leżałem w śniegu \[C]jak nieżywy \[G]długi, długi \[C]czas
Po \[F]strzale zaś na zawsze mi została \[E]krwawa blizna

\endverse

\beginverse

Lecz \[Am]nie skończyła się \[F]obława i \[E]nie śpią gończe \[Am]psy
I \[F]giną ciągle wilki młode na \[E]całym wielkim świecie
Nie \[Am]dajcie z siebie \[F]zedrzeć skór, \[E]brońcie się i \[Am]wy
O, \[F]bracia wilcy! Brońcie się nim \[E]wszyscy wyginiecie

\endverse

\beginverse
ref.
Obława, obława...

\endverse

\endsong