
\beginsong{Песенка о переселении душ}[by={Высоцкий Владимир},
                     index={Кто верит в Магомета, кто - в Аллаха, кто - в Иисуса}]
\beginverse

Кто \[Am]верит в Магомета, кто - в Аллаха, кто - в Иисуса,
Кто ни \[A7]во что не верит - даже в черта, назло всем,\[Dm]-
Хорошую религию придумали \[Am]индусы:
Что мы, отдав \[E]концы, не умираем \[Am]насовсем.

\endverse
\beginverse

	Стремилась \[Dm]ввысь душа \[Am]твоя -
	Родишься \[A7]вновь с \[Dm]мечтою,
	Но если жил ты как \[Am]свинья -
	\[E]Останешься \[Am]свиньею.

\endverse
\beginverse

Пусть \[Am]косо смотрят на тебя - привыкни к \[Dm]укоризне,-
\[G]Досадно - что ж, родишься вновь на колкости \[C]горазд.
И \[Dm]если видел смерть врага \[Am]еще при этой жизни,
В \[E]другой тебе дарован будет верный зоркий \[Am]глаз.

\endverse
\beginverse

	Живи \[Dm]себе \[Am]нормальненько -
	Есть \[A7]повод \[Dm]веселиться:
	Ведь, может быть, в \[Am]начальника
	\[E]Душа твоя \[Am]вселится.

\endverse
\beginverse

Пускай \[Am]живешь ты дворником - родишься вновь прорабом,
А \[A7]после из прораба до министра дорастешь,\[Dm]-
Но, если туп, как дерево - родишься \[Am]баобабом
И будешь баобабом \[E]тыщу лет, пока \[Am]помрешь.

\endverse
\beginverse

	Досадно \[Dm]попугаем \[Am]жить,
	\[A7]Гадюкой с длинным \[Dm]веком,-
	Не лучше ли при жизни \[Am]быть
	\[E]Приличным \[Am]человеком?

\endverse
\beginverse

Так \[Am]кто есть кто, так кто был кем?- мы никогда не \[Dm]знаем.
С \[G]ума сошли генетики от ген и \[C]хромосом.
Быть \[Dm]может, тот облезлый кот - был \[Am]раньше негодяем,
А \[E]этот милый человек - был раньше добрым \[Am]псом.

\endverse
\beginverse

	Я от \[Dm]восторга \[Am]прыгаю,
	Я \[A7]обхожу \[Dm]искусы,-
	Удобную \[Am]религию
	\[E]Придумали \[Am]индусы!
	
\endverse
\endsong
