\beginsong{40 000 способов подохнуть}[by={Драг},
                     index={Я не просыпаюсь от запаха акрила}]
\beginverse

\[Am]Я не \[E]просыпаюсь от \[E]запаха \[Am]акрила;
В моем \[Dm]лифте вместо \[Am]хуя \[E]нарисована \[Am]аквила.
В \[Am]лицемерном \[E]мире \[E]полном зла и \[Am]сложностей
Мне \[Dm]снится сон о \[Am]будущем, где \[E]множество \[Am]возможностей:

\endverse
\beginverse

Там \[Am]можно быть \[E]съеденным \[E]разумными \[Am]грибами;
\[Dm]Там Вас \[Am]изнасилуют \[E Am]инопланетяне!
Там \[Am]можно быть \[E]застреленным, а \[E]можно \[Am]выпотрошенным -
Там с \[Dm]Вами точно \[Am]не случиться \[E]ничего \[E]хорошего!

\endverse
\beginverse

\[Am]40 000 \[E]способов \[Am]подохнуть:
В \[F]далеком темном будущем все \[G]очень, ОЧЕНЬ плохо!
\[Am]40 000 \[E]способов \[Am]подохнуть:
В \[F]далеком темном будущем все \[G]очень, ОЧЕНЬ плохо!
\[F]Ай-ай-\[E]ай! 40 thousand ways to die!
\[F]Ай-ай-\[E]ай! 40 thousand ways to die!

\endverse
\beginverse

Для \[Am]кого-то \[E]император это \[E]Цезарь и \[Am]Нерон -
Для \[Dm]меня - \[Am]полугнилой мужик, да \[E]золоченый \[Am]трон!
Он \[Am]убивает в \[E]день по \[E]тысяче \[Am]детей,
Но \[Dm]все равно он \[Am]самый самый \[E]лучший из \[Am]людей!

\endverse
\beginverse

Сквозь \[Am]межзвездный \[E]мрак \[E]летит \[Am]космоморяк:
У \[Dm]него \[Am]бензопила - он \[E]искоренитель \[Am]зла!
"\[Am]Убей \[E]мутанта! \[E]Сожги \[Am]еретика!":
\[Dm]Полна добра и \[Am]подвига жизнь \[E Am]космоморяка!

\endverse
\beginverse

Ай-ай-ай!...

\endverse
\beginverse

У \[Am]вас тут на \[E]планете \[E]своя \[Am]атмосфера?
\[Dm]Прощайтесь с ней, \[Am]если вы \[E]предали \[Am]Терру!
\[Am]Вирусные \[E]бомбы и \[E]четкая \[Am]позиция,
\[Dm Am]Экстерминатус: \[E]святая \[Am]инквизиция!

\endverse
\beginverse

Ведь \[Am]есть те, кто \[E]продали \[E]души \[Am]Хаосу:
\[Dm]Они живут в \[Am]Глазу; \[E]молятся \[Am]колесу!
\[Am]Колесо \[E]вращается, на \[E]барабане "\[Am]Сектор Приз" -
Из \[Dm]человека \[Am]вылупляется \[E E E Am]демон-принц!

\endverse
\beginverse

40 000 способов подохнуть:...
Ай-ай-ай!...

\endverse
\beginverse

\[Am]Тираниды жрут \[E]планету, \[E]некронтир сосут \[Am]пульсар,
Та-что-\[Dm]жаждет с \[Am]аппетитом души \[E]кушает \[Am]эльдар!
\[Am]Одержимый \[E]экскаватор \[E]пробирается по \[Am]трупам,
Их в \[Dm]канавах, смачно \[Am]чавкая, \[E]обгладывают \[Am]круты!

\endverse
\beginverse

\[Am]Показательные \[E]казни и \[E]военных и \[Am]гражданских;
\[Dm]Пятисотметровый \[Am]робот \[E]флегматично топчет \[Am]танки!
Взвод \[Am]пехоты \[E]вштыковую \[E]прорывается к \[Am]окопу,
Два \[Dm]солдата \[Am]добивают \[E]комиссара своей \[Am]ротты!

\endverse
\beginverse

Ай-ай-ай!...

\endverse
\beginverse

В варпе \[Am]буря \[E]разыгралась: не \[E]видать вокруг ни \[Am]зги!
У \[Dm]навигатора из \[Am]глаз текут \[E]сгоревшие \[Am]мозги!
\[Am]Техножрец бинарным \[E]кодом \[E]заклинает Дух \[Am]Машины:
Вот Вам, \[Dm]блять, \[Am]гиперпространство! Вот Вам \[E]космоса \[Am]глубины!

\endverse
\beginverse

\[Am]Экипаж сошел с \[E]ума, \[E]капитан теряет \[Am]твердость!
Стайка \[Dm]демонов \[Am]отвертками \[E]развинчивает \[Am]корпус!
Красный \[Am]свет, сирены, \[E]голос из \[E]динамиков \[Am]твердит:
До \[Dm]декомпрессии: \[Am]Три. \[E E E]Два. \[Am]Один.

\endverse
\beginverse

40 000 способов подохнуть:...
Ай-ай-ай!...

\endverse
\beginverse

И \[Am]когда все \[E]старания \[E]покрываются \[Am]прахом,
И \[Dm]кажется что \[Am]хуже \[E]уже не \[Am]бывает!
Я \[Am]вспоминаю \[E]про \[E]ебучую \[Am]ваху,
\[Dm]И \[Am]иногда \[E]помогает.\[Am]

\endverse
\beginverse

\[Am]Друзья \[E]полагают: я \[E]что-то \[Am]скрываю,
\[Dm]Какой-то \[Am]секрет, на \[E]душе тяжкий \[Am]груз!
Все \[Am]гораздо \[E]страшнее, \[E]они же не \[Am]знают:
Я \[Dm]помню \[Am]всех \[E E E]примархов \[Am]наизусть...

\endverse
\endsong